只可以用2支鏡，大家會用邊支？

只可以買2支，
大家講低會買咩鏡，
同點解會用佢，
咩時間會用，同情況。

凹透鏡，楂車用

50mmF1.8 / 1.4 攝影必學鏡，每個廠商出呢啲鏡個價錢都比較便宜，影出嚟嘅效果比較此人眼睇出嚟，呢支鏡用得好嘅話，用其他完全冇問題

唔要學，我想知大家點用。

16-35 & 70-200

1635/2.8
50.4 or .2

True

2470 2.8
50 1.4

你唔覺得重咩？

35mm/2.8
35mm進可攻退可守，影街臨場感強，但又唔會wide到變曬型，定焦quality好。2.8光圈令支鏡輕便啲，啱曬唔中易拎重嘢嘅我，而且細枝啲侵略性冇咁高

50mm/1.4
大光圈，係35mm/2.8唔夠光果陣就拎嚟用，當人像鏡又得

利申旅行就只係帶呢兩支 膊頭冇負擔

咁點影遠野

答得好好，我就係想睇e d

💯

我要睇字，唔要得數字

留comment好似要交功課比樓主咁

係呀。

有功課做唔好咩。

28/2.0 + 50/1.8

因為我宜家真係淨係得呢兩支鏡

Apsc 嚟講現有2支
1018/4 35.8
深思熟慮，諗過自己會影咩先留哩兩支

Red dot and 6x

DLLM 識貨嘅人留個數字就大概知道原因啦

你識得個特性就自然明白個好處係乜

擺L明你唔撚識要人哋解釋俾你聽

係咩

奶R28 2.8II 立體感唔錯
奶R80 1.4 影扒都變女神
HKD雞4-兩雞...
手動鏡襟玩d
其他天價野未玩過，無意見

16-35 f2.8 《影大景，snap又得
再睇個人喜好搭支70200/50餅

APSC：
16-70/4, 30.4
因為半幅Sony太少鏡揀
呢兩枝剛好互補 應承到大部分題材場合。

35 掃街
85 人像

旅行加多枝超廣或35轉16-35

我覺得50先最易用

哩個for full frame啦
我當無budget限制，就咁樣先
1635/2.8可以照顧下wide angle需要，35mm又可以做下portrait
50.4純粹係個人喜好姐，鐘意既85.4都得

雖則可以揀28300/24240嗰啲，但呢支嘢個畫質真係無得接受呢…

又會有人肯答條友

上面班友係咩心態

一支25 or 35mm 影景
一支50mm 影人/日常
定焦鏡成象靚d同埋有恆定光圈
你好有錢買高級鏡就另計

兩支仲可以加埋太陽鏡
成日揸車都會直望太陽

幫樓豬答

內窺鏡 偷拍鏡

4倍鏡同8倍鏡

24-105

旅行既 35.2 105.2
日常用 17-35 70-200

樓豬應該係極度自我中心又中二病既人黎

50 0.95同biogon38

雙定焦 : 35 1.4 + 85 1.4
雙Zoom : 1635 2.8+ 70200 2.8
1定1變（1) : 35 1.4 + 70200 2.8
1定1變 (2)1635 2.8 + 85 1.4

買機果陣直接買左24-70 usm 2
係咪唔洗買50 1.4/1.8
80d

24-70
70-200

LEICA NOCTILUX-M 50 mm f/0.95

Rollei HFT 35mm f1.4

Rangefinder 的話 summicron 35/2 v3, Zeiss sonnar 50/1.5

Fujifilm Apsc: Zeiss Touit 32/1.8, 12/2.8

Leica:
Leica 21mm f3.4, Sonnar 1,5/50 ZM

Canon:
35.4, 70200f2.8

250× 同1000×

Sigma 50 1.4 Art
Nikon 70-200 2.8E

Contax vario-sonnar T* f/3.3-4.5 35-135

24-70 F2.8 長用，成像靚，影人影景一支攪掂
70-300mm 輕身，打雀影野生動物先帶

50.8
20/3.5
原因唔想講